應急藥物清單

提供物質嘅巴絲可以諗諗買啲基本藥物
利申 澳洲註冊藥劑師
注意事項：
買嘅時候可以問有無平啲嘅牌子！功效一樣，淨係牌子/製造商唔同
以下全部藥物都可以係藥房買到（萬寧屈臣氏可能要問藥劑師）
1. 必利痛 Panadol - Paracetamol 500mg 止痛藥
- 每次 500mg-1000mg
- 每4-6小時一次
- 每24小時最多4g
2. Ibuprofen 200-400mg 消炎藥
- 每次 200-800mg
- 每8小時一次
- 每24小時最多3200mg
- 最好食啲野，會削胃
- 受傷後2天內可以食減少紅腫，但係之後就唔建議，會減慢康復速度
- 缺水時不建議服用（如腹瀉）
3. Fexofenadine 180mg 或者 Loratadine 10mg 抗敏感藥
- 理論上一日一次，但係可以隔12小時一次
- 敏感例如皮膚過敏、鼻敏感等等都可以用
- 對比下呢兩隻係極少機率眼訓
4. Emla / Xylocaine Gel 麻醉藥膏
- 少量就有效，可以用作止痛
- 約30分鐘後有效，之後可以以清水沖走多餘藥膏
- 價錢可能比較昂貴

集思廣益，有其他意見或者問題可以下面問

推

仲有甘油呀 唔好mix呀

Ibuprofen有機會影響抗凝血功能，令傷口止血時間變慢
btw多謝樓主分享

小推

push

咁啱我真係睇緊點樣解辣

係辣椒裡面嘅 capsaicin 會啓動人嘅 capsaicin receptor 接收器（TRPV1），而同時呢個接收器係偵測熱感嘅。
咁究竟點解辣？
1. 水 - 沖洗多餘嘅capsaicin物質
2. 奶 - 可以阻止TRPV1接收器接受capsaicin
3. 冰 - 與TRPV1接收器嘅熱感抗衡

等我幫巴打整成poster比人share啦
好嗎？

唔好氣餒! 有圖為證! 嗰日遊行其實已經唔止103萬人! 大家一齊撐埋呢兩日!
[非專業] 我想知我統計學有冇警察咁差

教人買藥比物資部 比人周到告多條非法管有第一部毒藥

無所謂，反正已經有講過

我講嘅完全冇第一類，全部都係合法地可以向藥房藥劑師買

因爲海外執業所以特登check過曬，但係賣藥個藥劑師賣啲咩我控制唔到

Telfast, Ibuprofen, Codeine唔係Part I poison係咩?
最大問題係D藥都唔算太應急
反而幾欣賞你教點處理比野噴到

Sorry香港宜家正值歷史危機當前我想同大家講少少嘢

一百萬人遊行只係個開始，大家仲有好多好多嘢可以做，例如今晚開始直到12號喺政總舉行嘅祈禱聖詩會，甚至罷工罷課等，我希望大家要明白一樣嘢，任何願意作出反惡法嘅行動都應該要支持！香港人唔可以再比三毛分化，和理非同勇武必須一齊合作，佔大多數嘅和理非請用盡一切合法方法反對逃犯條例，逃犯條例絕對唔可以通過，否則我地同下一代就會生長喺講句說話都要就住就住，擔驚受怕嘅環境之中，大家絕對唔可以比逃犯條例過到

我地應該要接受香港和理非佔大多數呢個事實，大多數人都唔會衝始終法律後果太重，所以大家可以用合法方式全力阻止惡法，只要係合法渠道去反送中，我相信唔少人都唔介意做多兩步，有啲人可能覺得有啲和理非行動聽起上嚟好似好膠，但請唔好理人點做，只要記住大家都係反送中嘅同路人，我地就應該尊重同埋支持佢地，去爭取更多市民同國際社會反送中，唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。大家一定要盡自己可以承受到嘅所有後果同力量，以政府徹回逃犯條例為成功目標。記住，唔好再鬧分化，和理非有和理非做，其他人有其他人做，兄弟爬山，各自努力。

歷史例子：
柏林圍牆冧之前幾個月冇人會覺得有生之年可以見到冧牆嘅一日，03年23條同12年國教都冇人會覺得可以令政府撤回23條同國教，正如今次亦都冇人會覺得可以令政府撤回逃犯條例。再強調一次，唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。

係part 1 嘅，但係唔需要處方
報道裡面舉嘅例子全部都係處方藥物，
因爲 第一類毒藥 再可以附加 附表1同3
附表1購買時會比人抄牌
附表3需要醫生處方

咁即係我叫人買抗敏藥都犯法？
係澳洲行入藥房就可以自己攞去比錢架啦

冇錯 就咁買Part I係唔需要處方
但當購買者轉贈比物資部 又或者物資部轉送比其他人 呢個行為係法律上係構成"銷售"
而物資部或者拎到藥個個人會因為唔係根據法律上既規則拎到隻藥 就會墮入非法管有第一部毒藥
部份抗敏藥屬於第二部毒藥就不受以上限制 但唔係Telfast
香港藥物法律好落後 同澳洲冇得比

但除左法律上有問題，你建議人帶呢D藥其實害處仲多過好處
呢堆止痛傷風感冒藥都唔算極度應急
Ibuprofen呢類藥根本就唔係所有人都可以好安全咁冇專業指示下食
另外呢類場合教人用Codeine想食到人頭暈眼訓冇晒警覺性?

Asmol?

推推推推

好啦ching明白
between 咪寫咗會眼瞓
Asmol/Ventolin 哮喘吸入器都可以入定應急
當身體受衝擊嘅時候有哮喘反應都唔出奇

巴打有邊隻安眠藥推介
尋日去完一直訓唔到